反黑警司涉收賄兼免費嫖妓 今透露擬認罪遭即時收柙

有「反黑警司」之稱的港島總區刑事總部警司吳偉漢，涉自2015年底起收受兩會所的經營者78萬元及免費嫖妓服務，向兩人洩露警方調查兩會所及行動的機密資料。吳與兩經營者遭檢控，案件今在區院提訊時，三被告透過律師表示擬認罪，並放棄保釋，三人遭即時還柙，案件押至9月27日正式答辯。

辯方透露，吳偉漢與次被告欒其祥擬承認首項的串謀使公職人員接受利益罪；第三被告謝凱健則擬承認新加的交替控罪，指他協助及教唆他人向公職人員提供利益罪。控方表示，其餘包括吳涉免費嫖妓的控罪，則會在被告答辯後申請保留在法庭檔案。

被告吳偉漢（53歲）、經營MB Club Mont. Busa（MBC）及GOLDEN夜總會的欒其祥（46歲）與謝凱健（37歲）。3人原被控共8項控罪，包括串謀使公職人員接受利益、公職人員收受利益、向公職人員提供利益、串謀犯公職人員行為失當罪等，其中5項為交替控罪。

控方今日呈交的新修訂控罪，包括就吳、欒擬承認的首項控罪，原控罪牽涉賄款78萬元，現修訂為57萬元;另新加入此罪的交替控罪，即謝承認的協助教唆他人向公職人員提供利益罪，涉款11.4萬元。

阿Sir食霸王雞唔洗你教

阿sir叫雞好野

擬認罪，並放棄保釋

知錯能改

又一單